title: SSH简介
keywords: SSH简介
savedir: articles
categories:
  - development
tags:
  - knowledge
date: 2016-01-03 12:22:37
updated: 2016-01-03 12:22:37
urlkey:
---
Secure Shell（缩写为SSH），由IETF的网络工作小组（Network Working Group）所制定；SSH为一项创建在应用层和传输层基础上的安全协议，为计算机上的Shell（壳层）提供安全的传输和使用环境

## 优点
1. SSH是目前较可靠，专为远程登录会话和其他网络服务提供安全性的协议。
2. 利用SSH协议可以有效防止远程管理过程中的信息泄露问题。
3. 通过SSH可以对所有传输的数据进行加密，也能够防止DNS欺骗和IP欺骗。
4. 其传输的数据可以是经过压缩的，所以可以加快传输的速度。

## 安全验证
在客户端来看，SSH提供两种级别的安全验证。

* 第一种级别（基于密码的安全验证），知道帐号和密码，就可以登录到远程主机，并且所有传输的数据都会被加密。但是，可能会有别的服务器在冒充真正的服务器，无法避免被“中间人”攻击
* 第二种级别（基于密匙的安全验证），需要依靠密匙，也就是你必须为自己创建一对密匙，并把公有密匙放在需要访问的服务器上。客户端软件会向服务器发出请求，请求用你的密匙进行安全验证。服务器收到请求之后，先在你在该服务器的用户根目录下寻找你的公有密匙，然后把它和你发送过来的公有密匙进行比较。如果两个密匙一致，服务器就用公有密匙加密“质询”（challenge）并把它发送给客户端软件。从而避免被“中间人”攻击